# 15. Сколько раз кивнули?

В научном музее установили новый автомат по продаже билетов, который для общения с посетителями использует электронную систему зрения. Для покупки N количества билетов посетитель должен встать перед автоматом, кивнуть N количество раз вниз и затем поднять голову вверх.

Электронная система зрения следит за длиной видимой части переносицы (на нижеприведенных картинках она отмечена красной линией), записывает это значение в переменную `nose` и далее делает выводы о положении головы:

Картинка | Объяснение
--------|---------
![](s15-body-1.png) | Если значение `nose` равно 1, то голова расположена прямо
![](s15-body-2.png) | Если значение `nose` больше 1 (на картинке `nose = 1.3`), то голова направлена вниз
![](s15-body-3.png) | Если значение `nose` меньше 1 (на картинке `nose = 0.7`), то голова направлена вверх

Программа по продаже билетов запускается, как только следующий посетитель становится перед камерой и смотрит прямо в нее.

## Вопрос

Какая из следующих программ продаст посетителю правильное количество билетов?

[Raadionupud]

A. ![](s15-variant-a.png)
B. ![](s15-variant-b.png)

C. ![](s15-variant-c.png)
D. ![](s15-variant-d.png)

## Ответ

Правильный ответ: D.

## Объяснение ответа

TODO

## Это информатика!

TODO

## Категории

- Алгоритмы
